# selectel momo-store
Данный репозиторий разворачивает пайплайном инфраструктуру в облаке selectel, а затем раскатывает на ней приложение

Процесс развёртывания можно посмотреть в коротком ролике на 3 мин - https://disk.yandex.ru/i/1e2zOc28ftCZeQ

Пайплайн поделён на 5 стэйджей:

1. plan - результатом работы всех джоб этого стэйджа является артефакт *.plan. Стейдж нужен, чтобы проверить сущности, которые будут развёрнуты в облаке. Артефакт позволяет сравнить желаемое состояние на момент планирования с текущим состоянием terraform.state в гитлабе на случай лага или использования в другой джобе

2. deploy_infra - развёртывание компонентов инфраструктуры в облаке - воркеры, мастер и сеть

3. build_app - стэйдж содержит дочерние пайплайны для сборки образов из исходного кода для бэкэнда и фронтенда

4. deploy_app - развёртывание приложения в кубернетисе

5. destroy - уничтожение сущностей


Стэк:
* Vue.js - frontend
* Go - backend
* docker images - для фронтенда и бэкэнда
* docker kaniko - для сборки dind внутри джобы
* Selectel managed kubernetes - облако селектела
* gitlab container registry - здесь хранятся образы докеров
* gitlab terraform.state - в гитлабе хранятся все состояния терраформа


